【正視聽】「社區爆發後，封關已經冇意思」係錯㗎

【情景一】
社區爆發，封關
武漢肺炎新感染來源：香港社區
後果：香港醫療系統可以集中處理香港本土爆發嘅武漢肺炎case
會唔會死人：會，但係好過情景二

【情景二】
社區爆發，唔封關
武漢肺炎新感染來源：香港社區+隨住中國爆發越嚟越嚴重，無法就醫或想避開封城而湧入香港嘅支那人
後果：香港醫療系統必定會極速崩潰
會唔會死人：會，而且一定多過情景一

啱呀

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良也在電台節目上表示，現時局部封關的力度「肯定唔足夠」，「停交通工具無用」，認為政策必須具前瞻性，重申贊成政府全面封關。對有講法認為封關做得慢就不用做，何栢良斥講法「錯到唔可以再錯」，指香港非完全失守，目前為止仍有全面封關必要，不排除下一波或會在廣東省城市爆發，故此必須用所有方法堵截源頭。他又說，若有在港的內地人沒有離境，難以排除將來會變成嚴重個案，在人道理由下，屆時將要留港醫治「走唔到」。

up

希望可以釐清呢個謬誤
實在有太多人好似已經放棄咗封關呢讓嘢咁
遲做係好過冇做

Push

仲有封人不封貨

過關時轉香港貨車/香港司機，加全車消毒

推
社區爆發都係要做封關
為己為人
幫自己之餘係盡返責任唔好再SPREAD開D病毒去其他城市

點會無用。你屋企漏煤氣唔通唔閂左制佢再處理屋入面咩。

推

正確

不如話社區爆發後，做乜都無意思

柒婆想香港長變疫區

完全同意
但唔知點叫記者問

亦等緊運輸業罷工
先施到壓

利申已罷過工

日日d大陸閪新移民繼續播毒

屌佢老味，話無意義個陣我眼都凸撚埋